美國移民局：共產黨員和擁共者都不能入籍

最近，美國移民局官員告訴海外中文媒體大紀元，共產黨員不能入境美國，不能成為美國公民，但是可以請求豁免。移民官員還說，倡導共產主義的人也不能入籍。

這源於一起一名叫林祿的伊利諾州男子未披露他曾經加入中共以及為中共情報部門工作的歷史，被控移民欺詐一案，被判一天監禁，罰款2萬美元。

共產黨員不能移民美國

一個人如果曾經加入中國共產黨，他能夠移民美國嗎？美國移民局官員蒂奇思科告訴大紀元，根據《移民和國籍法》212(a)(3)(D)(i)條款，任何共產黨員或附屬成員（或任何其它獨裁政黨成員）都不能入境美國。但是根據《移民和國籍法》212(a)(3)(D)(ii)，有一些情況可以豁免，包括非自願加入共產黨及其附屬組織，或16歲之前加入，或法律要求這麼做，或為了獲得就業、食物或其它生活必需品，或遞交申請五年前已經退出共產黨及其附屬組織。

共產黨員不能入籍美國

蒂奇思科說，申請入籍的人，如果在十年內有任何以下情況，都不能入籍：

-申請人是或曾經是共產黨或任何其它獨裁政黨的成員或附屬成員；

-申請人曾經倡導共產主義或倡導在美國建立極權專政；

-申請人是或曾經是倡導共產主義組織的成員或附屬人員，或是倡導在美國建立極權專政的組織的成員或附屬人員，曾經通過口頭語言、文字表述過這些想法；

-申請人是或者曾經是顛覆性組織的成員；

-申請人曾經發表任何倡導共產主義的顛覆性文字；

-申請人曾經散發或持有倡導共產主義的顛覆性文字材料；

-申請人是或曾經是發表、傳播倡導共產主義的顛覆性文字材料的組織的成員。

如何請求豁免

蒂奇思科說，屬於上述情況的申請人可以請求豁免。豁免的條件是：

-申請人加入共產黨或附屬組織是非自願的；

-申請人雖然加入了共產黨或附屬組織，但是並不知道該組織的性質或目標，並且當申請人意識到該組織的性質或目標之後，就終止了黨員身分；

-申請人的共產黨員身分或附屬組織成員身分在16歲之前就終止；

-申請人的共產黨員身分或附屬組織成員身分在申請入籍十年之前就已經終止；

-申請人的共產黨員身分或附屬組織成員身分是法律規定的；

-申請人的共產黨員身分或附屬組織成員身分對於獲得就業、口糧或其它生活必需品是必要的；

-即使申請人在不知道共產黨組織的性質或目標的情況下加入了它，申請人參與該組織活動的程度必須是輕微的；

-申請人也必須證明，共產黨員的身分對於獲得食物、住房、服裝、就業和教育等生活必需品是必要的；

-如果申請人說，加入共產黨是為了上大學，移民局並不認可上大學是生活的必需品，從而給予豁免。申請人必須證明，他有特殊情況，使得上大學成為像吃飯、就業一樣的必需品，並且，申請人參與共產黨的活動只能是最低限度的。

那麼，申請人需要什麼樣的文件來證明他退出共產黨了呢？蒂奇思科說，移民局沒有要求特別的文件或證據來證明某人不再是中國共產黨的成員。這樣的證據將取決於每個個案呈現的事實和情況。

隱瞞中共黨員身份的林祿被罰25萬元

據世界日報2016年報道，聯邦伊利諾州北區檢察官辦公室當年8月4日公告，59歲華人男子林祿（Lu Lin，譯音），因申請入籍美國時，刻意隱瞞曾經加入中國共產黨，及曾使用“林祿”以外姓名的事實，2日在聯邦法庭承認“向移民局官員做出虛假陳述”的移民詐欺罪，目前面臨最高五年徒刑，以及最高罰款25萬元的懲處。

居住在芝城西郊瑞柏市（Naperville）卡爾頓路（Colton Circle）的林祿，2016年1月14日，被聯邦控以“非法取得美國公民或入籍”罪名，稍後1月21日開庭時，林祿曾當庭辯稱無罪，此案由聯邦第七上訴法院法官華裔法官張宜民審理。張宜民2日表示，將在2016年11月9日宣布判決結果。

林祿的起訴書指出，他在申請入籍時，表示自己從來沒有加入或參與過中國共產黨，而且也從來沒有使用過林祿以外的其他名字。然而，檢調單位查出，林祿不僅在1987年至1997年，曾為中國共產黨黨員，而且他曾擁有“楊運”（Yung Yeung）的身分證件，且屬中共公安部（Ministry of Public Security）所有。

林祿2日庭訊時承認，他所以隱瞞曾為共產黨員，同時沒有誠實陳述曾使用過其他名字，是為了想順利取得美國國籍。

由檢方與林祿達成的認罪協議書指出，林祿在2006年1月12日，在清楚知道自己提供偽造信息的情況下，向與他進行入籍口試的芝加哥移民局官員，表示自己從來沒有使用過“林祿”以外的姓名，同時也不曾加入過共產黨，林祿併當場向移民官發誓，其陳述全部屬實。林祿後來經過兩次入籍口試後，於2008年通過入籍許可，同年在芝加哥宣誓成為美國公民。

方林達：中共黨員出國為何隱瞞黨員身份？

作者方林達的文章說，日前，中紀委機關報發文，披露湖北某市一個鎮政府的8名中共黨員為了出國隱瞞黨員身份。文章稱，這樣的黨員大有人在，有大學生黨員畢業應聘時，羞於提自己的黨員身份。此現象和話題出現後，在網路上引起熱議。那麼，在中共官方媒體一如既往鼓吹中共偉光正和黨員隊伍不斷壯大的時候，中共官員出國隱瞞黨員身份說明了什麼呢？

首先、中共政權對中國造成巨大災難，對中國民眾犯下無數罪惡。中共從1949年竊據政權開始，就傾國家之力開始了對中國傳統文化的破壞，對真實歷史篡改割裂，給中國造成了災難性的後果，使得人心失去了道德約束，被中共強行灌輸了馬列共產邪惡學說。中共統治中國幾十年，破壞了環境，殺戮超過上億中國人。

如今的中國的一片亂象。中共官場無官不貪；中共官員飛揚跋扈，草菅人命，欺壓百姓；黃賭毒泛濫成災，賭博盛行，笑貧不笑娼；毒食品遍地；教育淪為賺錢工具，師質下降，師德墮落；醫院成為交換金錢利益的地方，醫生失去醫德；強拆不斷，每天都有人失去房屋家園；每天都有人都因為言論和信仰被抓捕迫害；持續了17年對法輪功信仰群體的迫害還在繼續，法輪功學員被活摘器官的罪惡還在發生……

在國際上，中共政權正在用經濟利益做為工具和手段，來脅迫西方社會和政府，不斷用紅色共產主義意識形態滲透西方世界，西方世界自由人權的普世價值正在遭到侵蝕破壞。

中共的官員在出國時隱瞞黨員身份，說明中共對中國和世界造成災難的事實，已經被大多數人所認清，連中共內部的官員，都恥於與中共為伍。

自從2004年底海外大紀元網站發表《九評共產黨》系列社論之後，在中國大陸和海外引發了一場退出中共黨團隊組織的“三退（就是退黨、退團、退隊）”大潮，這也是一場全民脫離中共控制的精神覺醒運動。截至目前為止，已有超過二億多人退出了中共組織。

這場三退大潮不僅對中國社會和民眾影響巨大，也在國際上產生作用，比如，如今在美國南部和中部某些州，移民部門非常重視退黨文件，一些難民申請者在看過《九評》並因持有退黨服務中心總部頒發的三退證書而順利拿到了美國簽證。

五毛

搵夠就脫黨㗎啦

應修訂為「曾經」

最緊要係仔女老婆呢?

太溫和啦

美國人好明顯唔知支那人既底線可以有幾咁低

已經係

-申請人是或者曾經是顛覆性組織的成員；

全部趕鳩晒佢地走就啱
撐侵

擁護都bam

我記得早幾年支那個能源部長都移左民去美國

source?
定係又係飛機文？

美國移民局官員告訴海外中文媒體大紀元

聽下算

-申請人也必須證明，共產黨員的身分對於獲得食物、住房、服裝、就業和教育等生活必需品是必要的；

-如果申請人說，加入共產黨是為了上大學，移民局並不認可上大學是生活的必需品，從而給予豁免。申請人必須證明，他有特殊情況，使得上大學成為像吃飯、就業一樣的必需品，並且，申請人參與共產黨的活動只能是最低限度的。

MAGA

CSSA呢

根本就撚狗條款

已經入咗籍嘅幾時取消美籍?

即係移民局有法不依

信你至奇
中共前高層D家人甚至中共前高層嘅本人都入晒籍啦

無錯
（雖然好想真有其事）

好彩雜公主唔係共產黨 可以入籍